{
  "historyquestions": [
    {
      "question": "Fransız İhtilali hangi yıllar arasında gerçekleşmiştir?",
      "answer1": "A) 1789-1799",
      "answer2": "B) 1914-1918",
      "answer3": "C) 1492-1504",
      "answer4": "D) 476-1453",
      "correct": "A) 1789-1799"
    },
    {
      "question": "İkinci Dünya Savaşı hangi yıllar arasında gerçekleşmiştir?",
      "answer1": "A) 1939-1945",
      "answer2": "B) 1917-1918",
      "answer3": "C) 1945-1991",
      "answer4": "D) 1914-1918",
      "correct": "A) 1939-1945"
    },
    {
      "question": "Osmanlı İmparatorluğu'nun son döneminde hangi savaşlar gerçekleşmiştir?",
      "answer1": "A) Balkan Savaşları",
      "answer2": "B) Kırım Savaşı",
      "answer3": "C) Yedi Yıl Savaşları",
      "answer4": "D) Amerikan Bağımsızlık Savaşı",
      "correct": "A) Balkan Savaşları"
    },
    {
      "question": "İlk çağlarda Mısır'da hüküm süren yöneticilere ne ad verilirdi?",
      "answer1": "A) Firavun",
      "answer2": "B) Kral",
      "answer3": "C) İmparator",
      "answer4": "D) Sultan",
      "correct": "A) Firavun"
    },
    {
      "question": "İlk Çağ'da Atina şehrinde demokrasi nasıl uygulanmıştır?",
      "answer1": "A) Halk meclisi tarafından",
      "answer2": "B) Kral tarafından",
      "answer3": "C) Rüzgarın yönüne göre",
      "answer4": "D) Orak ve çekiçle",
      "correct": "A) Halk meclisi tarafından"
    },
    {
      "question": "Hangi olay, Amerika Birleşik Devletleri'nin bağımsızlığını ilan etmesine yol açmıştır?",
      "answer1": "A) Amerikan İç Savaşı",
      "answer2": "B) Bağımsızlık Savaşı",
      "answer3": "C) Vietnam Savaşı",
      "answer4": "D) Kızılderili Savaşları",
      "correct": "B) Bağımsızlık Savaşı"
    },
    {
      "question": "Fransız Devrimi'nin başlangıcını işaret eden olay hangisidir?",
      "answer1": "A) Tenis Kortu Yemini",
      "answer2": "B) Bastille Günü",
      "answer3": "C) Versay Sarayı Kuşatması",
      "answer4": "D) Jacobinlerin İktidarı",
      "correct": "B) Bastille Günü"
    },
    {
      "question": "Hangi tarih, Berlin Duvarı'nın yıkıldığı gün olarak kabul edilir?",
      "answer1": "A) 9 Kasım 1989",
      "answer2": "B) 20 Temmuz 1969",
      "answer3": "C) 6 Haziran 1944",
      "answer4": "D) 28 Haziran 1919",
      "correct": "A) 9 Kasım 1989"
    },
    {
      "question": "Hangi ülke, 1066 yılında İngiltere'yi istila ederek Norman hakimiyetini başlatmıştır?",
      "answer1": "A) Fransa",
      "answer2": "B) İskoçya",
      "answer3": "C) Almanya",
      "answer4": "D) İspanya",
      "correct": "A) Fransa"
    },
    {
      "question": "İspanyol İmparatorluğu'nun çöküş dönemi hangi yıllar arasında yaşanmıştır?",
      "answer1": "A) 1808-1814",
      "answer2": "B) 1492-1504",
      "answer3": "C) 1815-1848",
      "answer4": "D) 1588-1604",
      "correct": "A) 1808-1814"
    }
  ]
}
